// MARK: EU Politik
const euPoliticsQuiz = {
	title: 'EU Politik',
	description: 'Die politische Struktur der Europäischen Union',
	category: 'Politik',
	questions: [
		{
			question: 'Wann wurde die Europäische Union gegründet?',
			answers: ['1945', '1957', '1992', '2002'],
			correct_answer: '1957',
		},
		{
			question: 'Wie viele Mitgliedstaaten hat die Europäische Union?',
			answers: ['25', '27', '30', '28'],
			correct_answer: '27',
		},
		{
			question: 'Welches ist die offizielle Währung der Europäischen Union?',
			answers: ['Pfund', 'Euro', 'Dollar', 'Yen'],
			correct_answer: 'Euro',
		},
		{
			question: 'Welches Organ der Europäischen Union ist für die Verabschiedung von EU-Gesetzen zuständig?',
			answers: ['Europäischer Rat', 'Europäisches Parlament', 'Europäische Kommission', 'Europäischer Gerichtshof'],
			correct_answer: 'Europäischer Gerichtshof',
		},
		{
			question: 'Wer ist der aktuelle Präsident der Europäischen Kommission?',
			answers: ['Angela Merkel', 'Ursula von der Leyen', 'Emmanuel Macron', 'Mark Rutte'],
			correct_answer: 'Ursula von der Leyen',
		},
		{
			question: 'Welches Land hat den Vorsitz im Rat der Europäischen Union im zweiten Halbjahr 2023 inne?',
			answers: ['Deutschland', 'Frankreich', 'Schweden', 'Portugal'],
			correct_answer: 'Portugal',
		},
		{
			question: 'Welches ist das höchste Gericht der Europäischen Union?',
			answers: ['Europäischer Gerichtshof', 'Europäischer Rechnungshof', 'Europäischer Rat', 'Europäisches Parlament'],
			correct_answer: 'Europäischer Gerichtshof',
		},
		{
			question: 'Welche Stadt ist einer der Sitze des Europäischen Parlaments?',
			answers: ['Wien', 'Straßburg', 'Luxemburg', 'Amsterdam'],
			correct_answer: 'Straßburg',
		},
		{
			question: 'Welches Land ist kein Mitglied der Europäischen Union?',
			answers: ['Deutschland', 'Norwegen', 'Spanien', 'Italien'],
			correct_answer: 'Norwegen',
		},
		{
			question: 'Welche Organisation ist für die Umsetzung der europäischen Gesetze in den Mitgliedstaaten zuständig?',
			answers: [
				'Europäische Zentralbank',
				'Europäische Investitionsbank',
				'Europäische Kommission',
				'Europäischer Gerichtshof',
			],
			correct_answer: 'Europäische Kommission',
		},
	],
};

// MARK: Internationale Organisationen
const internationalOrganizationsQuiz = {
	title: 'Internationale Organisationen',
	description: 'Die wichtigsten internationalen Organisationen',
	category: 'Politik',
	questions: [
		{
			question:
				'Welche Organisation hat das Hauptziel, den Weltfrieden zu fördern, und ist bekannt für ihre blauen Helme?',
			answers: ['UNESCO', 'UNICEF', 'NATO', 'UNO'],
			correct_answer: 'UNO',
		},
		{
			question:
				'Welche Organisation ist eine zwischenstaatliche Organisation zur Förderung des internationalen Handels und besteht aus 164 Mitgliedern?',
			answers: ['OPEC', 'WHO', 'WTO', 'IMF'],
			correct_answer: 'WTO',
		},
		{
			question:
				'Welche Organisation hat das Hauptziel, die internationale Zusammenarbeit in den Bereichen Währung und Wirtschaft zu fördern?',
			answers: ['WTO', 'WHO', 'IMF', 'UNESCO'],
			correct_answer: 'IMF',
		},
		{
			question:
				'Welche Organisation ist für die Regulierung des Welthandels verantwortlich und hat ihren Hauptsitz in Genf, Schweiz?',
			answers: ['WHO', 'UNESCO', 'WTO', 'UNO'],
			correct_answer: 'WTO',
		},
		{
			question:
				'Welche Organisation ist bekannt für ihre Arbeit im Bereich der internationalen Gesundheit und hat ihren Hauptsitz in Genf, Schweiz?',
			answers: ['UNICEF', 'WHO', 'IMF', 'NATO'],
			correct_answer: 'WHO',
		},
		{
			question:
				'Welche Organisation hat das Ziel, die Zusammenarbeit der europäischen Länder in verschiedenen Bereichen wie Wirtschaft und Sicherheit zu fördern?',
			answers: ['EU', 'UNO', 'NATO', 'ASEAN'],
			correct_answer: 'EU',
		},
		{
			question:
				'Welche Organisation ist bekannt für ihre Arbeit im Bereich der humanitären Hilfe und der Förderung der Kinderrechte?',
			answers: ['UNICEF', 'WHO', 'WTO', 'NATO'],
			correct_answer: 'UNICEF',
		},
		{
			question:
				'Welche Organisation hat das Ziel, den freien und fairen Handel zwischen den Mitgliedsländern zu fördern und besteht aus 27 Mitgliedern?',
			answers: ['EU', 'UNO', 'OPEC', 'IMF'],
			correct_answer: 'EU',
		},
		{
			question:
				'Welche Organisation hat das Ziel, den Frieden und die Sicherheit in der Welt zu fördern und besteht aus 30 Mitgliedern?',
			answers: ['NATO', 'EU', 'ASEAN', 'OPEC'],
			correct_answer: 'NATO',
		},
		{
			question:
				'Welche Organisation ist eine zwischenstaatliche Organisation zur Koordinierung der Erdölpolitik und besteht aus 13 Mitgliedern?',
			answers: ['WTO', 'WHO', 'OPEC', 'IMF'],
			correct_answer: 'OPEC',
		},
	],
};

const autriaPoliticsQuiz = {
	title: 'Österreichische Politik',
	description: 'Die politische Struktur der Republik Österreich',
	category: 'Politik',
	questions: [
		{
			question: 'Wann wurde die Republik Österreich gegründet?',
			answers: ['1918', '1920', '1945', '1955'],
			correct_answer: '1955',
		},
		{
			question: 'Wo werden die österreichischen Gesetze beschlossen?',
			answers: ['Nationalrat', 'Bundesrat', 'Landtag', 'Gemeinderat'],
			correct_answer: 'Nationalrat',
		},
		{
			question: 'Wann wurde Österreich Mitglied der Europäischen Union?',
			answers: ['1995', '1998', '2000', '2002'],
			correct_answer: '1995',
		},
		{
			question: 'Wer ist der aktuelle Bundespräsident von Österreich?',
			answers: ['Alexander Van der Bellen', 'Heinz Fischer', 'Kurt Waldheim', 'Thomas Klestil'],
			correct_answer: 'Alexander Van der Bellen',
		},
		{
			question: 'Wie viele Sitze hat der österreichische Nationalrat?',
			answers: ['183', '165', '105', '155'],
			correct_answer: '183',
		},
		{
			question: 'Welche Partei stellt den aktuellen Bundeskanzler von Österreich?',
			answers: ['ÖVP', 'SPÖ', 'FPÖ', 'NEOS'],
			correct_answer: 'ÖVP',
		},
		{
			question: 'Ab wann dürfen Österreicher wählen?',
			answers: ['16', '18', '21', '20'],
			correct_answer: '16',
		},
		{
			question: 'Wann finden die nächsten Nationalratswahlen in Österreich statt?',
			answers: ['2022', '2023', '2024', '2025'],
			correct_answer: '2024',
		},
		{
			question: 'Wie oft wird der österreichische Bundespräsident gewählt?',
			answers: ['5 Jahre', '6 Jahre', '7 Jahre', '8 Jahre'],
			correct_answer: '6 Jahre',
		},
		{
			question: 'Wann wurde die österreichische Verfassung beschlossen?',
			answers: ['1920', '1930', '1945', '1955'],
			correct_answer: '1920',
		},
	]
}

export const politicsQuizzes = [euPoliticsQuiz, internationalOrganizationsQuiz, autriaPoliticsQuiz];
